[民調] 你覺得有冇可能35+？

得既
冇可能

純粹想知香港人點諗
以下開放討論香港立法會職權

星島：【專欄】沈旭暉為泛民設計「奪權」路綫圖
02月26日

智庫組織Roundtable創辦人沈旭暉。資料圖片
反修例運動後，民主派在區議會選舉奪取近八成議席，下一個目標，更是奪取立法會過半。由反修例示威者主導的「民間記者會」，昨天以「功能組別 每席必爭 光復議會 時代戰役」為題舉行記者會，探討奪取立法會過半的可能性，表明會繼續成立工會，增加功能組別選民基數，做到立法會過半以否決港府議案，以及參與來年特首選委選舉。

記者會邀請了智庫組織Roundtable創辦人沈旭暉出席分享策略，一身黑衣、戴着黑色口罩的沈旭暉認為，除了鄉議局外，其他功能組別並非不能改進，「若能成功於議會取得過半議席，就能進佔立法會事務委員會主席之位行使否決權，癱瘓政府，值得一試」。沈旭暉認為，除了泛民現時擁有的功能組別外，工程、建測等其實亦是以可開拓的個人票為主；又特別提到表明飲食、批發零售、進出口等界別沒有高門檻，工程、文化出版體育演藝等界別亦可透過大量登記而一戰。

立法會議席過半並非沈旭暉的終點。他日前就提出「制度內部顛覆」爭取普選，先在立法會進軍功能組別，更進一步是要帶動二一年特首選委會的選情，讓非建制派選委過半，屆時選出「泛黃特首」，新特首則可代表由新政府提出政府方案，改革功能組別、落實普選。他認為若北京拒絕接受「泛黃特首」，則極大機會面對國際制裁、街頭抗爭升溫、政治危機、集體移民撤資等問題，他評估北京平衡利害關係，未必會「反枱」。

沈旭暉的提議獲得民間記者會眾人認同，出席的香港公關及傳訊業總工會代表謝小姐表明，全港八百六十六個工會中，建制派佔二百六十，泛民只有七十八個，她呼籲不同界別盡快成立新工會，趕及五月特首選舉選民新登記限期前一年成立，屆時可成為勞工界選民，參與特首選委選舉。有泛民中人認同沈的說法，表明「潔身自愛不參選功能組別同樣不能否決暴政」，強調做參選能增加政治實力及本錢，應該予以一試，他舉例批發零售界，「莊偉忠（一田百貨前行政總裁）、袁彌明都係適合人選，但他們是否願意是另一回事。」民主黨主席胡志偉認同此策略，「呢個絕對係反修例後民主派的方針」，重申民主派在立法會及特首選委過半，是制度容許的，民主派以此為奮鬥目標，並無問題。

本來走建制路綫的沈旭暉，近期變成反修例運動「導師」，繼早前提出黃色經濟圈後，現在又提出「奪取政權」路綫圖，令人側目。不過，對於沈大師的倡議，有本土派中人就不予厚望，認為中央無可能接受一個非建制陣營的特首，路綫圖難免過於理想。

全文刊《星島日報》專欄「大棋盤」

唔centralize 攪再按上次區議會結果分區配票嘅話... 都冇乜可能...

未被人DQ先講

不過點都要做 票就一定要投

投就唔投啦 唔想打定輸數
但我認為爭取35+係逼政府露出真面目dq曬我地 比位國際戰線入

黃毓民：立法會係橡皮圖章

我覺得最陰質既玩法係明明計好哂數，選到35個
點知DQ走一兩個 等香港人玩多四年等下次選舉

其實票係夠35+，問題係有幾多人會走出來介票。
好似九龍東咁，2016建制3張名單就贏到3席

有都會兜過立會做野啦

巴打理想中既配票方法係點？
跟身份證冧把？跟年齡層？

中央覺得贏硬就唔會強推國安法，大可以9月後搞

唔初選啦... DQ淨嘅就，你估計嗰區可以攞三席嘅，就邊三個泛民抽到最細三個number就推邊三個啦...

廢撚事嘈，抽獎決定...

簡單問你 係咪唔支持立國安法

支持 = 俾自己人屌到仆街 下刪1萬字
唔支持 = 分裂國家 即DQ

咁你點玩

跟上次區會票數estimate, 你邊條村就同我投晒一號，唔鍾意佢都要投一號...

你咁先可以保證大概得票... 又唔駛告急... 淨係叫人出嚟投你所屬地方嘅號碼就可以... 乾手淨腳...

曾鈺成（《信報財經新聞》 專訪）：人大委員長張德江早前在《基本法》實施20周年座談會上重申，本港政治體制並非「三權分立」，而是以行政長官為核心的行政主導。在《基本法》的特殊設計下，行政主導的原則與行政立法互相制衡和配合及司法獨立並行不悖。然而，行政主導的政體實踐起來，是否保證行政機關一定強勢而高效？
……

擔任兩屆立法會主席的曾鈺成認為，應該深入分析行政立法對立成因，以及「行政主導」實質所指為何。他強調，純粹因為立法會有拉布、與政府對立，便批評行政主導沒履行好，只會淪為無的放矢。

社會矛盾更加明顯

曾鈺成稱，議會對立比起回歸初期嚴重，起碼存在三大因素，其一，過去幾年社會矛盾更加明顯，其8年立法會主席任內，最嚴重一次衝擊事件源於新界東北的前期工程撥款，「這次本來不是政治問題，但都引起強烈對立，即是香港發展過程中出現的社會矛盾愈來愈尖銳，造成議會內的抗爭情況愈來愈強。」另一主要矛盾在於勞資之間，即使最低工資成功立法亦無法緩和雙方矛盾，近年就標準工時、取消強積金對沖這兩大問題，爭拗不休。

政制爭拗一直持續

其二是政治因素。曾鈺成指出，最初所有人以為2007、2008年會有雙普選， 後來人大常委會2007年作出決定，再次推後普選時間，「大家都知睇住時間表做事，去到2017年會有普選行政長官，變成冇得迴避，這是一次最後的攤牌。」他說，議會很多爭論都圍繞政治制度，立法會取消功能界別、批評特首由小圈子選舉產生等都爭拗多年，「一路去到前兩年，佔中造成社會上所謂撕裂，是我們的政制發展到了一個無可避免的最終對決。」
……

無保證立會全綠燈

對於張德江所指，香港是奉行以特首為核心的行政主導體制。曾鈺成認為應該具體探討「行政主導」代表的意思，若行政主導代表所有公共政策由政府提出、公共開支由政府建議，「而家係咁喎，拉布不影響政府的提案權；但如果你話行政主導係政府提的任何建議，立法會都要順利通過，這樣《基本法》無保證到。」

他強調，不應該視張德江的講話旨在批評行政主導沒履行好，因為張德江同時指出，行政立法是互相制衡，「制衡作用，你可以話同行政主導不矛盾，但你不能夠話，當立法機關發揮制衡行政機關作用的時候，就叫違反行政主導。」曾鈺成質疑，若有人說回歸20年來行政主導落實得未如理想，就不應該憑空討論，「我仲等緊有邊個可以提出來，說當初設計有什麼行政主導的目標是達不到的，冇人答到我這個問題。」

35+都改變唔到d咩

人大會係呢3個月䆁撚哂d法佢

冇錯呀。。全個投票站投哂同一個人，就最易配票，當然要有區議員協助宣傳，同埋都要預可能得7成人會跟。

聽落唔錯 可以準確估計票數
但係擔唔擔心會有參選人被迫強制落選

如果選完先DQ？

我地一日唔玩配票 一日都冇可能

有，不過真係要團結先得，唔好在屌來屌去。

有

過左成年, 大家仲信有乜事係無可能？